[
  {
    "id": 1,
    "question": "可是我们泱泱大国民的心胸只能在书上看到,只能在电视上看到。",
    "answer": "你们看过哪一个中国人有泱泱大国民的胸襟?只要瞪他一眼,马上动刀子。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "合作的精神，是很缺乏的， 同时，也是成就大事必不可少的。",
    "answer": "李嘉诚的做法，小利全让，大利不放。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "中国传统文化里，各位在《资治通鉴》中可以看到，一再强调明哲保身，暴君暴官最喜欢、最欣赏的就是人民明哲保身",
    "answer": "所以中国人就越来越堕落萎缩。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "谦虚忍让， 被认为是美德，被认为是大度豁达。",
    "answer": "中国文化中最能代表这种特色的是\"官场\".",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "个人的生命却是有限。人生能有几个大的盼望? 人生能有几个大的理想, 经得起破灭?",
    "answer": "因此这里的盼望，理想，经过深思熟虑的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "柏杨: 听到有人说\"你怎么嫁了个河南人\"？",
    "answer": "我很心痛啊，在自己的土地上，为什么有些人还要以省份划界而歧视别人呢?",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "中国人心里却普遍地有这种类似情况: 对方是不是想从我这里得到什么好处?",
    "answer": "形成彼此间的疑惧, 这种疑惧使中国人变成一盘散沙。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "甲午战前,日本人到中国海军参观,看见我们的士兵把衣服晒在大炮上面,就确定这种军队不能作战。",
    "answer": "比如这里，联华超市的收银员，为什么不如奥乐齐的员工那么勤快。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "中国人是天下最容易膨胀的民族,为什么容易膨胀?因为中国人\"器小易盈\",见识太少，心胸太窄,稍微有一点气候,就认为天地虽大，已装他不下。",
    "answer": "中国人很难有平等观念。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "掌握权柄的人认为: 只要没有人指出他的错误,他就永远没有错误。",
    "answer": "我自己在牢房里沉思,我为什么坐牢，我犯了什么罪?犯了什么法?",
    "author": null
  }
]